\begin{frame}{Stockage de données dans les nuages}
    \tikzset{
        arrow/.style={<->, shorten >=5pt, shorten <=5pt}
    }

    \begin{center}
        \begin{tikzpicture}
            \node[
                label={left:Utilisateur}
            ] (user) {\includegraphics{user}};

            \node[
                below=.5cm of user,
                xshift=-5pt,
                label={[xshift=8pt]left:Fichiers}
            ] (files) {
                \makebox[1cm]{%
                    \put(0,0){\includegraphics{file}}%
                    \put(-3,-3){\includegraphics{file}}%
                    \put(-6,-6){\includegraphics{file}}%
                }
            };

            \node[
                xshift=3cm
            ] (application) at ($(user)!0.5!(files)$)
                {\includegraphics[width=.75cm]{logo-dropbox}};

            \node[
                cloud, draw, cloud ignores aspect, cloud puffs=11.34,
                minimum width=1.5cm, minimum height=1cm,
                right=2cm of application,
                label={[align=left, xshift=4pt]right:Service de\\stockage}
            ] (service) {\includegraphics{file}};

            \draw[arrow] (files) -- (application);
            \draw[arrow] (user) -- (application);
            \draw[arrow] (application) -- (service);
        \end{tikzpicture}
    \end{center}

    \pause

    \begin{minipage}[t]{.475\textwidth}
        \begin{itemize}
            \itemcheck Manipulation des données depuis plusieurs appareils.
            \itemcheck Sauvegarde des données.
            \itemcheck Partage des données.
        \end{itemize}
    \end{minipage}\hfill%
    \begin{minipage}[t]{.475\textwidth}
        \begin{itemize}
            \itemcross Espace de stockage fixe et limité.
            \itemcross Centralisation et dépendance sur un seul service.
            \itemcross Confidentialité des données.
        \end{itemize}
    \end{minipage}
\end{frame}

\begin{frame}{Objectif d'Arcus}
    Créer une application apportant une réponse à ces inconvénients.\\[1em]

    \begin{itemize}
        \item Synchroniser des répertoires avec \textbf{plusieurs services}.
        \item \textbf{Découper} les fichiers en blocs et les répartir.
        \item \textbf{Répliquer} les blocs de données.
        \item \textbf{Chiffrer} les blocs de données.
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Architecture d'Arcus}
\centering
\tikzset{
    module/.style={
        rectangle, draw,
        inner ysep=2pt,
        font=\strut\small
    }
}

\pgfdeclarelayer{frame}
\pgfdeclarelayer{modules}
\pgfsetlayers{frame,modules}

\begin{tikzpicture}[font=\small]
    \begin{pgfonlayer}{modules}
        \node[
            visible on=<1->, dimmed on=<6>,
            module, minimum width=6cm, fill=yellow!30
        ] (Sync) {Moteur de synchronisation};

        \node[
            visible on=<4->, dimmed on=<6>,
            module, minimum width=2.75cm, fill=green!30,
            below=.3cm of Sync.south east, anchor=north east
        ] (Config) {Configurations};

        \node[
            visible on=<2->,
            module, minimum width=2.75cm, fill=blue!30,
            below=.3cm of Sync.south west, anchor=north west
        ] (Services) {Multi-services};

        \node[
            visible on=<3->,
            module, minimum width=2.75cm, fill=red!30,
            below=.3cm of Services
        ] (HTTP) {HTTP};
    \end{pgfonlayer}

    \begin{pgfonlayer}{frame}
        \node[
            visible on=<5->, dimmed on=<6>,
            rectangle, draw, dashed,
            inner sep=.25cm,
            fit=(Sync)(Config)(Services)(HTTP)
        ] (core-frame) {};
    \end{pgfonlayer}

    \begin{pgfonlayer}{modules}
        \node[
            visible on=<5->, dimmed on=<6>,
            module, rotate=90, yshift=.75cm, minimum width=2.45cm,
            fill=gray!30, left=.2cm of core-frame, anchor=north
        ] (Log) {Journal};
    \end{pgfonlayer}

    \begin{pgfonlayer}{frame}
        \node[
            rectangle, draw, thick,
            inner sep=.25cm,
            fit=(Sync)(Config)(Services)(HTTP)(Log)(core-frame)
        ] (application-frame) {};

        \node[
            rotate=90,
            anchor=south
        ] at (application-frame.west)
            {\bfseries\footnotesize ARCUS};
    \end{pgfonlayer}

    \begin{pgfonlayer}{modules}
        \node[
            above=.5cm of application-frame, xshift=.5cm,
            label={[xshift=-2pt, dimmed on=<6>]
                left:Utilisateur},
            dimmed on=<6>
        ] (user) {\includegraphics{user}};

        \node[
            cloud, draw, cloud ignores aspect, cloud puffs=14.3,
            below=.5cm of application-frame.south-|HTTP,
            label={[name=cloud-label, align=right]left:Services de\\stockage}
        ] (cloud) {%
            \includegraphics[width=.5cm]{logo-dropbox}%
            \includegraphics[width=.5cm]{logo-onedrive}%
            \includegraphics[width=.5cm]{logo-google-drive}%
        };

        \node[
            cylinder, draw, minimum width=.64cm, minimum height=.8cm,
            shape border rotate=90, yshift=-3pt,
            label={[align=right, dimmed on=<6>, yshift=4pt]
                left:Base de\\données},
            xshift=3.8cm, dimmed on=<6>
        ] (db) at (cloud) {};

        \node[
            label={[align=right, dimmed on=<6>, xshift=4pt]
                left:Fichiers},
            xshift=6.5cm, dimmed on=<6>
        ] (fs) at (cloud) {
            \makebox[.5cm]{%
                \put(0,0){\includegraphics{file}}%
                \put(-3,-3){\includegraphics{file}}%
                \put(-6,-6){\includegraphics{file}}%
            }
        };

        \draw[<->, visible on=<1->, dimmed on=<6>, shorten <=2pt]
            (user) -- (Sync.north-|user);
        \draw[<->, visible on=<1>, shorten <=2pt]
            (cloud) -- (Sync.south-|cloud);
        \draw[<->, visible on=<1-3>, shorten <=2pt]
            (db.north-|Config) -- (Sync.south-|Config);
        \path[<->, visible on=<1->, dimmed on=<6>, shorten <=2pt]
            (fs.100) edge[bend right] (Sync.east);

        \draw[<->, visible on=<2->, dimmed on=<6>]
            (Services) -- (Sync.south-|Services);
        \draw[<->, visible on=<2>, shorten >=2pt]
            (Services) -- (cloud);

        \draw[<->, visible on=<3->]
            (HTTP) -- (Services);
        \draw[<->, visible on=<3->, shorten >=2pt]
            (HTTP) -- (cloud);

        \draw[<->, visible on=<4->, dimmed on=<6>]
            (Config) -- (Sync.south-|Config);
        \draw[<->, visible on=<4->, dimmed on=<6>, shorten <=2pt]
            (db.north-|Config) -- (Config.south);

        \draw[->, visible on=<5->, dimmed on=<6>] (core-frame) -- (Log);
    \end{pgfonlayer}
\end{tikzpicture}
\end{frame}
